% @Difficulté 1/2
% @Mathalea uuid=d0fdc&id=2N30-7&n=1&d=10&s=1
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
\begin{exercice}[Source=MathALÉA, Trajet={1,2}]
Le triathlon des neiges de la vallée des loups comprend trois épreuves qui s'enchaînent : VTT, ski de fond et course à pied.\\
Yazid, un passionné de cette épreuve, s'entraîne régulièrement sur le même circuit.\\
\begin{minipage}{0.75\linewidth}
À chaque entraînement, il parcourt le circuit dela façon suivante : $\dfrac{1}{40}$ à VTT, $\dfrac{2}{5}$ à ski de fond et le reste à pied.\\
Pour quelle discipline, la distance est-elle la plus grande ?
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.2\linewidth}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea/?uuid=d0fdc&id=2N30-7&n=1&d=10&s=1&alea=PQvT&cd=1&v=eleve&title=Plan+de+travail+%3A+Nombres+et+calculs&es=0211}
\end{minipage}
\end{exercice}

\begin{Solution}
Corrigé en ligne
\end{Solution}